警長涉勒索及盜取非禮疑犯款項 曾威脅事主「將件醜事揚開去」

一名商業罪案調查科警長涉於去年7月，在港鐵太子站內勒索一名涉嫌非禮的男子，要求對方付2萬元以換取不被拘捕，又疑盜去事主1萬元。案件今於區域法院開審。事主供稱，被告於太子港鐵站月台截停他，並指稱他非禮一位穿黑色裙的女士，將他帶回警署，途中更對他說：「聽日邊度都唔洗去，準備上庭啦，仲會通知你公司同老闆，將件醜事揚開去，到時你無前途架喇。」

被告張偉基（49歲）否認一項勒索罪及一項盜竊罪。男事主X今供稱，事發當日，即去年7月13日本打算到旺角看模型，惟乘地鐵到太子港鐵站時想起，最近已買了不少模型，打算乘地鐵返家之際，被告突然從他身後出現，並指他與另外兩名警員看到他於地鐵站內，非禮一名身穿黑色裙的女子，男事主立即否認，被告稱一位女警員正帶該名女子往警署。

被告再要求事主出示身份證，並詢問其個人資料，事主再次否認曾作出非禮行為，惟被告拿出手銬並說：「咁多人，你都唔想咁肉酸上手銬，你乖乖地跟我返差館。」事主遂隨被告回警署，事主曾在途中再解釋事件，惟被告稱：「唔洗解釋，有咩同個官解釋啦」，又指：「聽日邊度都唔洗去，準備上庭啦，仲會通知你公司同老闆，將件醜事揚開去，到時你無前途架喇。」

事主續指，他不斷解釋但不獲被告接納，遂改變其解釋方式，並說：「當我有做，我同佢say sorry」、「I am sorry to the girl, I am not intended to do it」，但被告回道：「Indecent assault is very serious crime, I will not let you go」。事主再向被告說：「阿sir，你當左咁多年差，你睇得出我係好人嚟。」

控方開案陳辭指出，被告曾向事主索1萬元作律師費，「因放走你我會好麻煩」，事主遂於提款機提出1萬元予被告。

休班匪?

阿sir放生唔駛你教！

個事主x拉尾講果段野咁9奇怪既